【CCL低調入熊】低調置業討論區（170）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為183.14），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/05/18公佈, 中原城市領先指數183.23比上週上升0.05%

【佛系青年的買樓人生】低調置業討論區（169）

Last Post

molamola

molamola CCL急跌

未update CCL

latest CCL 25-05-2018 180.96 -2.27

97年入市 同 99年入市 都一個天一個地啦
邊個講 一定係早買早享受呀？

依家d新盤 起係山卡拉
460萬 開放式 200尺
雙人床都擺唔到
如果呢d價都叫合理既 咁可能真係我有問題啦

我覺得抵喎，話曬科學園豪宅區

依家香港有邊區 唔係豪宅區呀

成個香港咪大灣區既豪宅區囉

全世界都講 香港樓價過高
政府都要出埋辣招
你都想可以話合理既 所以你地咪入左市囉
地產鋪D代理都話合理架 重話遲買又貴10%添
咁我明 佢地要搵錢 唔通佢地話遲下會跌 遲2個月先搵我買啦
你地個個買哂樓 唔通又想自己既資產貶值咩
我做左業主都會望日日升啦
但都唔好將黑講成白呀 香港樓價都叫合理 笑撚死人？

業主先係上等人
我呢d粗人黎架姐

講到樓價跌 業主都開心
我真係唔夠你地講啦

咁祝樓價跌多D 特別係你個層
咁師兄開心 香港人又開心

先利申，唔係硬好

自有一系列樓市穩定政策，整體係平穩既

而上升既趨勢，主因係錢既貶值

利率升係會帶動持有錢既吸引力，但長遠講有地段優勢既資產（近鐵路/市中心）吸引力係大，抗跌力亦强

有機會令業主“賤價”賣出優質資產既機會，應該就只有投資失利要以資產抵債既情況下

市面表現舖位寧願空置半年、一年、甚至更長時間都唔會平價租出，就可見部份業主受惠早年低息+QE，令佢地持貨力係强到一個難以想像既地步

今日仲等既跌既人，應該要更努力去資金增值去追過升幅同時睇準係轉向前止賺，由資金轉入資產市場。

祝你捕捉到樓市轉角位 成功買你覺得合理既屋企

我都覺得唔合理，不過呢d係發展商同政府夾埋做數據去和諧，保持建制

各位師傅 樓按係咪應該借盡抵d
定抑或all in 埋去當首期 之後慳番d息?

宏觀以國家視角睇，我好同意

咁又冇咁多
只係見仲有20萬左右 黎緊又冇咩大用途
諗住all煙埋 慳番d息 又供少d je

係市場經濟既角度下，一買一賣就係市場合理價格

係個人情感下，500萬都係買豆腐膶咁細既就緊係唔合理，所以早前趕係400萬仲買到400尺既情況下衝入市，取捨係比較舊、大西北

面對現實都係好合理

有得淨低20萬緊係擺自己身邊啦
到有咩事都可以即刻拎黎用先

巴打係咪換埋水喉？

上面你又話 經濟唔好 咁易比你上到會咩

樓又爆

廚房e段仔，電梯大堂入屋同埋入廁都無搞，再搞又一筆

20年新地樓，上網search過喉無乜事

又一個響新地沉船

但係怕唔怕爆廚房時震到d喉
會有滲漏？
小弟純粹學野

豪宅

好靚，意大利石？

加個正評
都唔明做乜一個 smiley 都會有兩個負皮

冇標準答案，各人既自身需要，同承受風險既程度都不同

Ccl mola mola mola

【二手新高】匯景2房840萬沽 屋苑同類新高 (12:24)

文章日期：2018年5月25日

港鐵藍田站上蓋匯景花園，剛錄2房同類二手新高成交。中原地產分行高級分行經理李錦輝表示，匯景花園全月錄得5宗成交，最新成交單位位於8座低層C單位，實用面積537方呎（建築面積680方呎），兩房間隔，以840萬元易手，實呎15642元，創屋苑同類單位新高。

【公屋撲6球】黃大仙下邨逼600萬 膺全港公屋王 (16:45)

文章日期：2018年5月25日

樓市陷入瘋狂，公屋成交價直撲600萬元大關。市場消息指，黃大仙下邨龍豐樓中層21室，實用面積443方呎，以595萬元(已補地價)售出，實呎13,431元，以銀碼計打破早前長沙灣李鄭屋邨和睦樓中層16室，實用面積494方呎，以高達538萬元連補地價所創下的全港公屋紀錄，成為全港最貴公屋王。

佢有回郵信封，應該係寄番去

留名

0

想問下巴打們對於沙田市中心前景點睇？最近入左手好運，都差唔多叫訓晒身了...

好運地點唔錯 升左好多
甜甜樓小心漏水 雨季又黎啦

LM

啲人好快 留言先

俾正評你

置熱話題：平過供樓三成 西北區「置」抵租

樓價及租金齊升，究竟租樓還是供樓划算？本報追查多個熱門私人屋苑上車盤新近錄得的高價成交，與市值租金比較，並以70%按揭保險、按息2.15厘及貸款年期25年計算，絕大多數租樓平過供樓，其中，新界西北區租金更比供款相差逾兩至三成，租金嚴重跑輸，意味區內屋苑仍是「抵租之選」！

租樓果然日日賺，
加埋CCL暴跌，
都係賣樓保平安。

[black][/black]

無產廢青/廢老得閒
無野做個個post㩒一㩒

兩登痴線佬又唔係少

租樓日日賺，買樓正on9

每月勁慳幾千蚊！上車盤「租抵過供」你點揀？

樓價及租金齊升，究竟租樓還是供樓較划算？東網追查20個熱門私人屋苑上車盤新近錄得的高價成交，與市值租金比較，並以70%按揭保險、按息2.15厘，以及貸款年期25年計算，絕大多數情況租樓平過供樓，其中，元朗有部分屋苑更相差逾三成，可見近年出現的「租平過供」的情況有加劇迹象。

【私樓】尚城月租萬二 勁慳33%
以上述條件計算，該些新近錄得破頂成交的上車屋苑中，以屯門及元朗屋苑的「租平過供」最顯著，其中本月破屋苑呎價紀錄成交的元朗尚城6座高層戶，若借七成按保計，月供逾1.8萬元，比較市值租金1.2萬元，租樓較供樓每月開支慳逾33%。中原洪水橋陳逸承指，尚城同類單位過去一年漲價逾26%，反觀租金只升約一成，令租金與供樓開支的差距愈拉愈遠。

陳氏續指，近期以貴絕洪水橋呎價易手的尚築地下連花園迷你戶，亦出現類似情況，單位實用呎價直逼兩萬元關口，如以同樣條款月供逾1.3萬元，反觀月租僅9千元，租樓開支低過供樓逾三成。

中原伍耀祖指，近月呎價突破1.2萬元、貴絕天水圍嘉湖山莊分層戶的麗湖居4座低層戶，同類單位市值月租僅1.1萬元，相比借七成按保要月供1.6萬元，租抵過供逾三成。資料顯示，2014年底麗湖居同類兩房樓價僅300餘萬元，以當時租金約9千元相比，月租開支僅低過供樓負擔約5%，反映「租平過供」情況愈來愈明顯。

美聯陸家民表示，屯門叠茵庭4座高層戶早前以548萬元易手，創同類單位新指標，倘按七成，月供逾1.6萬元，同類單位月租僅1.15萬元，租樓抵過供樓逾三成。

●河畔租務旺 仍平過供12%
至於早幾年仍然「供平過租」的青山公路浪翠園，隨着樓價不斷追落後，現時租樓已平過供樓。晉誠地產代理李德鴻指，近月重現六球兩房成交的深井浪翠園3期7座低層戶，樓價過去三年升逾三成，租金則升近兩成，故扭轉「供平過租」情況，現時租樓平過供樓逾一成。

至於新界東方面，中原談澤城指，金獅花園1期金康閣中層戶，本月以478萬元售出，實用呎價逾1.77萬元創屋苑新指標，同條款計月供逾1.44萬元，但同類單位月租僅1.15萬元，租樓較供樓慳約兩成。不過，有大學生及內地客撐起租金的沙田租務熱點如河畔花園，即使屢錄新高成交，「租平過供」仍只是12%。代理指，2014年底同類單位的租金及供樓開支相差不遠。

●大坑金樂居 供樓更划算
市區方面，港置譚征指，牛頭角得寶花園受啟德地王效應帶動，呎價頻頻破頂，H座高層戶新近以525萬元創新高價易手，同樣條款計，每月供款約1.58萬元，市值月租則約1.25萬元，比供樓低逾兩成。

值得一提的是，大坑金樂居新近成交的一個實用面積159方呎納米戶，雖然實用呎價要26,918元，若借七成按保，月供12,919元，但比月租13,000元仍相宜，是少數仍維持「供平過租」的上車盤。世紀21北山嚴智贇認為，大坑物業靜中帶旺，特別吸引年輕上班族及外籍人士承租，支持租金向上，拉近與供樓之間的距離。

【公居屋】兆畦苑按揭7成 月供萬六
近年公居屋樓價追落後狂升，「租平過供」情況不比私樓輸蝕。祥益黃慶德指，屯門居屋兆畦苑A座中層戶，實用面積485方呎，早前以自由市場價525萬元獲承接，創屋苑同類新指標。

若以70%按揭保險、按息2.15厘及貸款年期25年計算，月供近1.6萬元，而市值月租則為1.15萬元，租樓平過供樓逾27%。

港置劉浩勤稱，將軍澳居屋英明苑D座中層戶，兩房間隔，實用面積401方呎，早前以592萬元易手，若借七成按保，月供近1.8萬元，與市值租金1.38萬元比較，「租平過供」逾兩成。

公屋方面，港置方文偉指，最近錄新高成交的長沙灣李鄭屋邨和睦樓中層戶，實用面積約494方呎，自由市場成交價538萬元，如以上述條件計，月供逾1.6萬元，相比市值月租1.2萬元，租金比供樓支出慳26%。他續說，由於不少租客未必接受租公屋，故租金升勢不強，加上樓價升得太快，「租平過供」幅度不斷擴大。

不過，公居屋一些迷你單位租金硬淨，「租平過供」的幅度比大單位小。世紀21物業(將軍澳)魏仕良指指，新近破頂的將軍澳居屋寶明苑A座中層單位，實用面積213方呎，屬開放式間隔，以358萬元售出，若借七成按保，月供近1.1萬元，而市值月租1.05萬元，租樓僅平過供樓2.8%。

－－－－－－
●香港倘加息 供樓恐更甘
中原按揭經紀董事總經理王美鳳稱，每當樓按利率處於低水平，市場上便較易出現「供平過租」的情況，2008年金融海嘯之後，環球寬鬆貨幣政策導致按息長時間處於異常低水平，促使「供平過租」的情況持續，但近年市場上已扭轉為「租平過供」，主因是租金升幅不及樓價升幅所致，去年至今樓價升幅已逾25%，反觀租金升幅僅達5至7%。

王美鳳續說，要留意「租平過供」只是帳面數字，目前每月供樓款項佔約六成為本金，若比較純支出，現時按揭利息支出仍大幅平過租金。隨着美國經濟表現理想，或可支持今年再加息兩至三次，港美息差再擴闊下，港匯將進一步轉弱並觸及7.85弱方兌換保證水平，令銀行體系結餘減少及銀行拆息續升，料港銀最快將於今年下半年上調最優惠利率，惟相信市場早已有心理準備，加上壓測下供樓業主防守力強，對市場影響微。

她預期，今年港P加幅或達兩次及半厘，加息步伐仍屬相當溫和，每100萬元借款額以30年計，每月供款僅增加258元或6.8%，若加一厘的話，每月供款將增加近14%，以屯門市廣場入門價約500萬元為例，借七成按保的話，每月供多1,800餘元。

美聯物業住宅部行政總裁布少明指，現時市民置業意欲強，未來樓價升幅料跑贏租金，加上港息或跟加，料「租平過供」的幅度續擴闊，尤其是偏遠地區會愈來愈明顯。

想問下各位 銀行按揭到邊個stage 就冇得返轉頭用另一間銀行 係咪簽左offer letter 果刻
定簽左果張咩 有另一d offer但最尾用左佢地銀行果張 agreement

咁即係未簽offer letter 仲有計傾?

有綠表想買2手居屋都重重困難 睇岩但樓齡高 銀行唔肯按廿年 樓齡新既又細 唔夠住
利申：依加儲得50萬 只能繼續再儲 買唔起

有冇ching買二手樓但無全爆裝修？

幾個月之前去睇好運 仲有d 4字頭既細單位
而家應該冇哂

買左二手樓等交吉，應該幾時開始搵裝修公司？

屯碼2房要600中？

實呎幾錢一呎？
600中買到市區la

萬2-4蚊尺
邁亞美4百中尺 海翠5/6百頭尺
個海景真係好正

搵到圖則，自己有 idea 就可以搵

冇可能，銀行受金管局監管，一定要跟指引

多謝回覆，姐係可以唔駛有樓比師傅睇都肯報價？主要想格定價收到樓可以快手決定

可以找個地址俾人去初步報價

收樓前自己諗下點設計同擺位先
師傅好多現場睇過先報價
佢地又會即時度位同聽你想點整

你指要俾5成首期？可唔可以講多少少？

係唔係天晉

【酷熱警告】康山花園綠表808萬創新高 (19:38)

文章日期：2018年5月26日

居屋物業升勢強勁，市場消息指，鰂魚涌康山花園4座中層F，實用592方呎，最新以808萬元(未補地價)售出，實呎13649元，成交價計創屋苑未補地價新高。原業主於1986年以約40萬元購入，其後6次向銀行及財務公司借貸，是次賣樓帳面獲利768萬元，32年間物業升值19.2倍。

負評專員可唔可以現下真身

我真心想收每個留言20個負皮以上
收唔足唔開心

我個牛扒post已經有20個負皮

第一層樓full pay
第二層樓洗唔洗比印花稅？
一直都以為要照比
今日聽人講 如果第一層full pay
第二層可以唔洗比 仲話問過銀行
堅定流 定佢聽錯

佢9up

要比

講到夾埋標高個樓價唔使自己付出成本咁

接實啦

5月35日都過左咁耐北京上海樓市收左皮未？
你覺得而家班泛民左膠仲可以做d乜？

樓價貴？ 而家香港樓市追緊大陸一線城市既尾咋

齊齊唔好買樓
萬眾一心就事成

係。之前南昌站塊地唔到價政府收翻唔賣

我都未收樓。不過已經去左搵裝修公司報價了。佢地話訂傢私都要成個月架

你已經比左訂？因為租租唔肯開門，所以我未見到入面咩環境

都係等收左樓再問管理處

食海鮮唔係日日食既

我都有興趣蚊網

利個龍真係仲癲過香港樓市

可以，不過你預呢d叫初步報價，唔太準嘅

6成以上就要啦

不如問埋三姨婆個4孫個妹夫個表哥個鄰居個孫得唔得

叫AA搵租租影下相先。我都係咁先知屋內環境。

600 萬買舊公屋，雖然位置好啫
但真係痴曬線

CLS

小米電視有無期去供...
你地供30年,應該無可能一筆過買一部電視...

番去火山爆發度9up啦

雷sir

AA 小心派單比巴士撞....

啪少d丸啦傷身呀

大膽
雷sir依d有產階級都唔識
我仲等雷sir教我投資增值

雷 Sir

把口咁毒既

上個月入市買左棟36年單橦，買完好驚驚

雷Sir幾時教大家買泰國樓

買左樓 屋企人又有樓 但又想個樓市跌 係咪好反智

做善事

因為驚換樓 補唔到差價 同印花稅貴好多
同埋第時自己仔女買果陣 貴得滯又買唔到

唔會，屋企人遲d賣樓，
對我黎講我會想跌多過升，
買左果間輸得起。

雷sir
最近入左幾多層樓

full paid 都仲得 你返去火星啦

小米用唔到play store既，間鋪有比隻手指
入面有youtube同其他一d播片app，直播app
有個沙發管家似play store可以搵app裝
一般apk佢都可以裝到，但要play store認證既唔得（如mytv super）
佢重有個vpn app係翻番入大陸，咁好多播片app都可以用得番

廣告就真係有既，如果你用番佢版面個d 播片（行vpn之後睇到）
一入去就播120秒廣告，都幾耐
或者搵番其他app用算

無計 想新樓 同 兩房
都係一程小巴姐

120秒

咁要諗諗，豪少少買索尼就煩少d

好似幾正

開電視就無問題既，無廣告，唔睇小米d 野就得

玩得android,都要靠playstore,驚小米玩playstore會太麻煩

[member低調成班人去禁 [/member]

留名感謝

我係新手一名，最近有睇過下啲新樓，見到有所謂呼吸plan 既發展商二按，其實我想問下即係點。

我以600萬樓為例，我上網睇二按意思就係發展商借8成俾你，頭兩年平息，之後就食貴息。

但我睇新樓個AA就講係問銀行借6成，發展商再借2成俾你，咁你就有2成首期就可以買樓啦。頭兩年都係平息，之後就只會係發展商借俾你個2成要食貴息。其餘都係跟銀行息。

如果係AA 咁講，每個月都好似只係多兩三千蚊，又好似無大家講到咁恐怖。

小弟咩都唔識，希望大家教下我😂

你夠過銀行壓測, 咪可以銀行一按發展商二按囉 記住發展商個二按都計埋落銀行個壓測
你過唔到咪焗要借埋發展商一按, 還起上黎咪甘囉

利伸：好似係 有錯請指正

有d係發展商肯淨係提供二按(over 60%果部分);
有d係發展商要求借埋一按，
一係全部借發展商，
一係經返銀行借60%only。

我都成日見到 諗諗下我個comment 講d野都算大路 點解會負皮 點知個個comment 都負皮

所以我而家開始鼓吹「老貓主義」

食老綜、J牙中、住公屋 = 人生贏家

啱呀，搵老公記得搵d目標係公屋住一世個d

老貓=人生贏家

老貓日日貼gif

老貓是人生最大贏家

又唔係個個攞綜援嘅都係呃嘅
不過大部分都係d蝻蝗廢物 真係派錢無咁嬲

負評真係咁緊要要成日提
由頭到尾都無理過

早幾年唔記得邊條贏國發展商老闆講，贏國樓唔會平賣比你，賣唔出寧願炸咗佢，唔會平

估唔到三、四線真係炸樓，喺Twitter睇到嘅

有空置稅俾唔起炸左佢

d樓個個拎黎做抵押借銀行錢 賤賣佢就比人call loan 資金鏈斷裂 老虎蟹都唔賤賣啦

未知，好似冇實行過，係限購

個個post 都有負評，不過遲Ｄ要上大陸住就再比唔到lu

開定(171)

連登正負皮比啲細路玩嘅

正所謂正皮鍵國、負皮樓爆

大人唔好理咁多嘢

其實我都未清楚係邊度搵到強國既買樓需知
（限購、按揭等規定同流程）

唔係目標，係要已有，住緊果d

[member無知一問，車位租金收入係咪一樣要報稅？[/member]

入息 稅
三個字有咩唔明

要，車主實會將租金報稅，揾食車尤其是，所以唔報唔得

邊有租唔出嘅樓，只有租唔出嘅價

車位真有機會長期租唔出，例如位喺3層樓上，外面有露天停車場，冇乜車嘅街道冇乜抄牌/一個月2張之類

車位就可能租唔出，車位最優勢係唔使維修、唔怕租霸，走貨快有得摸貨，論穩定唔及住宅

通常領展823有停車場嘅地方，抄違例泊車勤力好多，係抄到貴過幫領展租嘅

小車位業主就未必會有白炸、黃腳鱲咁勤力，夠quota就啋你有味，所以如果有車位見到街泊多

密啲寫信去差佬交通部投訴

車位流轉易好多， 起碼而家無辣招

出租土地/建築物都要交物業稅

廣告位 天線位都要交

別再做窮人
做隻貓 做隻狗
不做窮人

推post